<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Посты | Академический сайт научного работника</title>
    <link>https://marrina6735.github.io/ru/post/</link>
      <atom:link href="https://marrina6735.github.io/ru/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Посты</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 02 Jun 2022 16:39:11 +0300</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://marrina6735.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Посты</title>
      <link>https://marrina6735.github.io/ru/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Методы защиты от атаки типа переполнение буфера</title>
      <link>https://marrina6735.github.io/ru/post/methods_of_protection_from_attack_type_buffer_overflow/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 16:39:11 +0300</pubDate>
      <guid>https://marrina6735.github.io/ru/post/methods_of_protection_from_attack_type_buffer_overflow/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;переполнение-буфера&#34;&gt;Переполнение буфера&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;По своей сути переполнение буфера - это удивительно простая ошибка, которая возникает в результате обычной практики. Компьютерные программы часто работают с кусками данных, которые считываются из файла, из сети или даже с клавиатуры. Программы выделяют блоки памяти конечного размера - буферы - для хранения этих данных в процессе работы над ними. Переполнение буфера происходит, когда в буфер записывается или считывается из него больше данных, чем он может вместить.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;методы-защиты-от-атаки-переполнения-буфера-aslr&#34;&gt;Методы защиты от атаки переполнения буфера: ASLR&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;В Linux есть некоторые встроенные механизмы, которые предотвращают выполнение потенциально вредоносного кода в случае переполнения буфера в программе.
ASLR — рандомизация расположения адресного пространства — это рандомизирует адреса памяти, используемые программой каждый раз, когда она запускается, это становится препятствием на пути злоумышленника, поскольку это мешает им легко сделать рабочий эксплойт. Например, если каждый раз меняется обратный адрес, на который вы хотите перенаправить свою программу, она не может быть жестко закодирована в эксплойте.
Это особенность самой ОС.
Чтобы отключить ASLR:
Это должно быть запущено снова после перезагрузки, если оно не включено в сценарий запуска, который автоматически выполняется при каждой загрузке.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;методы-защиты-от-атаки-переполнения-буфера-dep&#34;&gt;Методы защиты от атаки переполнения буфера: DEP&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;DEP — предотвращение выполнения данных. Это помечает некоторые уязвимые части в памяти как неисполняемые.
Это особенность компилятора. Некоторые директивы можно использовать во время компиляции, чтобы отключить такие функции защиты, поскольку они включены по умолчанию в gcc.
Параметр -fno-stack-protector отключает стековую часть (канарейки), а параметр -z execstack делает исполняемыми и кучу, и стек.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;методы-защиты-от-атаки-переполнения-буфера-инструменты-во-время-разработки&#34;&gt;Методы защиты от атаки переполнения буфера: инструменты во время разработки&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Во время разработки существуют инструменты, которые могут анализировать исходный код и работающие программы, чтобы попытаться обнаружить опасные конструкции или ошибки переполнения до того, как эти ошибки попадут в готовое программное обеспечение. Например, AddressSantizer (это инструмент программирования с открытым исходным кодом, который обнаруживает ошибки повреждения памяти, такие как переполнение буфера или доступ к висящему указателю), и более старые, такие как Valgrind (это программный инструмент для отладки памяти, обнаружения утечек памяти и профилирования), предлагают такие возможности. Однако эти инструменты требуют активного участия разработчика.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;методы-защиты-от-атаки-переполнения-буфера-некоторые-системы&#34;&gt;Методы защиты от атаки переполнения буфера: некоторые системы&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Возможно, наиболее важной является защита, известная под различными названиями W^X (&amp;ldquo;write exclusive-or execute&amp;rdquo;), DEP (&amp;ldquo;data execution prevention&amp;rdquo;), NX (&amp;ldquo;No Xecute&amp;rdquo;), XD (&amp;ldquo;eXecute Disable&amp;rdquo;), EVP (&amp;ldquo;Enhanced Virus Protection&amp;rdquo;, довольно необычный термин, иногда используемый AMD), XN (&amp;ldquo;eXecute Never&amp;rdquo;) и, возможно, другие. Принцип здесь прост. Эти системы стремятся сделать память либо пригодной для записи (пригодной для буферов), либо для исполнения (пригодной для библиотек и программного кода), но не для того и другого. Таким образом, даже если злоумышленник сможет переполнить буфер и контролировать адрес возврата, процессор в итоге откажется выполнять шеллкод.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;методы-защиты-от-атаки-переполнения-буфера-неисполняемый-стек&#34;&gt;Методы защиты от атаки переполнения буфера: неисполняемый стек&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Неисполняемый стек предотвращает выполнения кода в области памяти стека (или динамической памяти), а также запись исполняемого кода, что может в некоторых случаях предотвратить эксплуатацию переполнения буфера. Таким образом, произвести переполнение буфера путем инъекции в стек исполняемого кода представляется невозможным, если используется неисполняемый стек.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Последняя неделя 22.05.22-29.05.22</title>
      <link>https://marrina6735.github.io/ru/post/last_week6/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 16:34:34 +0300</pubDate>
      <guid>https://marrina6735.github.io/ru/post/last_week6/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;моя-прошлая-неделя&#34;&gt;Моя прошлая неделя&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-я-провел-прошлую-неделю&#34;&gt;Как я провел прошлую неделю?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Неделя была замечательной, потому что это был День Победы, празднование победы Красной Армии и советского народа над нацистской Германией в Великой Отечественной войне 1941-1945 годов. Я провел это время со своей семьей в Санкт-Петербурге и увидел величественный парад и фантастический фейерверк. Также я не забывал о своей учебе, включая лабораторные работы, контрольные и рефераты по различным дисциплинам, и вовремя сдавал все свои работы в ТУИС.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;мой-обзор-недели&#34;&gt;Мой обзор недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Я считаю, что провела прошлую неделю продуктивно и полезно, потому что вовремя выполнила все задания и работы, а свободное время провела с любимыми людьми и занятиями.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Научные языки программирования</title>
      <link>https://marrina6735.github.io/ru/post/scientific_programming_languages/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 00:01:41 +0300</pubDate>
      <guid>https://marrina6735.github.io/ru/post/scientific_programming_languages/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;лучшие-языки-программирования-для-науки-о-данных-в-2020-году&#34;&gt;Лучшие языки программирования для науки о данных в 2020 году&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Какой язык программирования выбрать, чтобы начать свой путь в области науки о данных?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Единственный способ выучить новый язык программирования - это писать на нем программы&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Деннис Ричи&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Язык программирования - это суперсила любого разработчика. Время от времени появляется новый язык программирования или обновление существующего языка, который пытается обеспечить более быстрые и оптимизированные результаты. Разработчики часто сталкиваются с большим разнообразием языков программирования, решая, какой из них выбрать для своего следующего проекта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все языки программирования не похожи друг на друга, и во многих случаях то, что подходит для одного проекта или требования, может не подойти для другого. Data Science - одна из таких модных областей, где спрос на эффективность и высокопроизводительные результаты стремительно растет. В этой статье мы рассмотрим несколько лучших языков программирования.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;что-нужно-учитывать-при-выборе-лучшего-языка-программирования-для-вашей-карьеры-в-области-data-science&#34;&gt;Что нужно учитывать при выборе лучшего языка программирования для вашей карьеры в области Data Science&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Прежде чем перейти к разделу о лучших языках программирования для Data Science, ниже перечислены некоторые вопросы, которые вы должны задать себе:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Какая именно задача стоит перед вами?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Каким образом Data Science может помочь вам в ее решении?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Насколько хорошо вы владеете языками программирования, которые вы уже знаете?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Готовы ли вы поднять свои знания на новый уровень?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● В каких масштабах ваша организация использует Data Science?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Заинтересованы ли вы в изучении передовых методов Data Science?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;лучшие-языки-программирования-для-data-science-в-2020-году&#34;&gt;Лучшие языки программирования для Data Science в 2020 году&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Теперь, когда вы ответили на поставленные выше вопросы, давайте перейдем к следующему разделу. Далее мы хотели бы обратить ваше внимание на некоторые из наиболее используемых языков программирования для Data Science. Возможно, вы уже знакомы с некоторыми из популярных языков программирования, в то время как некоторые из них могут быть для вас совершенно новыми.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Python&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Python занимает важное место среди лучших инструментов для Data Science и часто является выбором для решения ряда задач в таких областях, как машинное обучение, глубокое обучение, искусственный интеллект и др. Он объектно-ориентирован, прост в использовании и чрезвычайно удобен для разработчиков благодаря высокой читаемости кода.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обширная экосистема Python с богатыми библиотеками и реализациями для различных целей делает его по-настоящему многогранным вариантом. Среди других ключевых особенностей Python можно выделить следующие:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Поддержка мощных библиотек Data Science, таких как Keras, Scikit-Learn, matplotlib, TensorFlow и др.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Идеально подходит для решения таких задач, как сбор, анализ, моделирование и визуализация данных&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Поддерживает множество опций экспорта и обмена файлами&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Имеет сильное сообщество для получения поддержки&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;JavaScript&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Мультипарадигмальный и событийно-ориентированный язык сценариев JavaScript является одним из лучших языков программирования для веб-разработки. С помощью JavaScript разработчики могут создавать насыщенные и интерактивные веб-страницы, и именно это свойство JavaScript делает его отличным выбором для создания красивых визуализаций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Другие возможности использования JavaScript в Data Science включают управление асинхронными задачами и обработку данных в реальном времени. Вот несколько убедительных доводов в пользу JavaScript:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Позволяет создавать визуализации для анализа данных&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Поддержка различных современных библиотек машинного обучения, таких как TensorFlow.js, Keras.js, ConvNetJs и др.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Проще в изучении и использовании&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Java&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Язык программирования Java может показаться старым, но не позволяйте этому обмануть вас. Он давно используется некоторыми ведущими компаниями для безопасной корпоративной разработки в качестве предпочтительного стека разработки. Чтобы удовлетворить бум в области Data Science, Java предлагает такие инструменты, как Hadoop, Spark, Hive, Scala и Fink.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Виртуальные машины Java - популярный выбор разработчиков для написания кода для распределенных систем, анализа данных и машинного обучения в корпоративной среде. К другим ключевым преимуществам Java относятся:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Предлагает несколько IDE для быстрой разработки приложений&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Используется для задач анализа данных, глубокого обучения, обработки естественного языка, добычи данных и многого другого&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Обеспечивает легкое масштабирование для создания сложных приложений с нуля&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Способность быстрее достигать результатов&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;R&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;R - это программная среда с открытым исходным кодом, предназначенная в первую очередь для обработки статистических и графических данных в Data Science. Анализ временных рядов, кластеризация, статистические тесты, линейное и нелинейное моделирование - вот лишь некоторые из множества возможностей статистических вычислений и анализа, предоставляемых R.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сторонние интерфейсы, такие как RStudio и Jupyter, облегчают работу с R. R обеспечивает отличную расширяемость, часто позволяя другим языкам программирования изменять объекты данных в R без особых проблем, благодаря его сильной объектно-ориентированной природе. Ключевыми преимуществами языка программирования R являются:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Предлагает эффективную работу с данными и дополнительные инструменты анализа данных&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Предоставляет множество возможностей для создания отличных графиков для анализа данных&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Позволяет расширять основные функции с помощью надежных пакетов, созданных сообществом&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Включает активное сообщество разработчиков.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;C/C++&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;C - один из самых ранних языков программирования, и большинство новых языков используют C/C++ в качестве своей кодовой базы, одним из таких примеров является R. Работа с C/C++ требует глубокого понимания основ программирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на то, что C/C++ относится к числу более сложных языков программирования для начинающих Data Science из-за своей низкоуровневой природы, он все чаще используется для создания инструментов, которые вы можете использовать для Data Science.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Возьмем, к примеру, TensorFlow, ядро которого написано на C++, а остальная часть - на Python. Но это еще не все, у языка C есть несколько сильных сторон, о которых мы расскажем ниже:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Возможность получения более быстрых и оптимизированных результатов, когда базовые алгоритмы также написаны на C&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● Сравнительно быстрее, чем другие языки программирования, благодаря своей эффективной природе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google Trends - Интерес к C/C++ с течением времени&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;В этой статье мы рассмотрели некоторые из лучших языков программирования для Data Science. Каждый из этих языков имеет свои преимущества, часто предлагая лучшие и более быстрые результаты по сравнению с другими. Область Data Science чрезвычайно обширна и часто может требовать разного набора инструментов для различных задач.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Владение более чем одним языком программирования может гарантированно помочь вам преодолеть уникальные проблемы при работе с данными. Если вы начинающий специалист в области Data Scientist, вам следует начать с вышеупомянутых языков программирования, поскольку они являются наиболее востребованными в настоящее время.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Последняя неделя 16.05-22.05</title>
      <link>https://marrina6735.github.io/ru/post/last_week5/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 23:57:47 +0300</pubDate>
      <guid>https://marrina6735.github.io/ru/post/last_week5/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;моя-прошлая-неделя&#34;&gt;Моя прошлая неделя&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-я-провел-прошлую-неделю&#34;&gt;Как я провел прошлую неделю?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Я все делала вовремя, в том числе и модуль иностранного языка, по которому мне дали интересное задание. Например,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дорогой гость, добро пожаловать в мою квартиру. Я надеюсь, что вам понравится ваше пребывание в моем родном городе Иваново! Пожалуйста, чувствуйте себя как дома! Вот несколько вещей, которые следует иметь в виду, чтобы сделать ваше пребывание комфортным и приятным: после приготовления пищи включите вытяжку или откройте окно, также, если вы пользуетесь духовкой, откройте ее после этого, чтобы дать ей остыть. Кроме того, если вы разогреваете еду в микроволновой печи, пожалуйста, накройте ее куполом. Также я буду благодарен, если вы будете поливать цветы и растения раз в три дня и кормить рыбок каждый день. Моя семья не запирает почтовый ящик, потому что в него обычно приходят только рекламные объявления. Я буду благодарен, если вы будете приносить почту в квартиру раз в несколько дней. У меня есть еще одна просьба, в моей квартире живут две собаки, и их нужно выгуливать и кормить два раза в день утром и вечером.
Всего наилучшего,
Марина&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;мой-обзор-недели&#34;&gt;Мой обзор недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Я думаю, что провела прошлую неделю продуктивно и полезно, потому что вовремя выполнила все задания и работу, а свободное время провела с любимыми людьми и занятиями.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Последняя неделя 09.05-15.05</title>
      <link>https://marrina6735.github.io/ru/post/last_week04/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 03:26:21 +0300</pubDate>
      <guid>https://marrina6735.github.io/ru/post/last_week04/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;моя-прошлая-неделя&#34;&gt;Моя прошлая неделя&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-я-провел-прошлую-неделю&#34;&gt;Как я провел прошлую неделю?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе я прекрасно провел время, выполняя множество заданий и работ. Сюда входили лабораторные работы, программирование, создание отчетов, презентаций и докладов. Кроме того, я смог отдохнуть в выходные в хорошую погоду на улице.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;мой-обзор-недели&#34;&gt;Мой обзор недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Я считаю, что провел прошлую неделю продуктивно и с пользой, потому что вовремя выполнил все задания и работу и провел свободное время с любимыми людьми и занятиями.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Работа_с_библиографиями</title>
      <link>https://marrina6735.github.io/ru/post/working_with_bibliographies/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 03:23:49 +0300</pubDate>
      <guid>https://marrina6735.github.io/ru/post/working_with_bibliographies/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;работа_с_библиографическими_изданиями&#34;&gt;Работа_с_библиографическими_изданиями&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Приступая к поиску информации в библиографических изданиях, необходимо знать основные правила работы с ними. Необходимо учитывать, что наряду с некоторыми универсальными принципами организации материала в таких изданиях существуют и специфические особенности каждого из них.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все библиографические издания имеют справочный аппарат:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;содержательный (отражает разделы, по которым сгруппирован материал)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;вспомогательные указатели (встречаются в различных сочетаниях в зависимости от издания).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Оглавление используется для работы с разделами указателя. В этом случае просматривается весь материал, включенный в тот или иной раздел, и выписывается только та литература, которая имеет отношение к изучаемому вопросу. Такой поиск рекомендуется, когда исследователя волнуют не только конкретные работы по теме, но и общая литература, и когда исследователь боится пропустить важную информацию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако наиболее специфическим поиском, позволяющим избежать просмотра избыточной информации, считается поиск с помощью вспомогательных указателей. Основными вспомогательными индексами являются: именной, авторский, предметный, географический, титульный и др.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Авторский индекс содержит имена авторов работ, отраженных в данном номере указателя или реферативного журнала. Именной указатель, напротив, включает не только имена авторов, но и имена переводчиков, редакторов и персоналий. Географический указатель облегчает поиск информации о материалах в страноведческом, региональном и краеведческом аспектах. Указатель заглавий включает названия произведений, отраженных в библиографии. Как правило, предметные (предметно-тематические) вспомогательные указатели имеют более сложную структуру. Они состоят из заголовков (основные понятия) и подзаголовков (дополняющие или уточняющие основные понятия).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вспомогательные указатели располагаются в алфавитном порядке; напротив каждой позиции дается ссылка на порядковый номер библиографической записи в указателе.
Конечно, поиск с использованием библиографических пособий - это профессиональный поиск информации. Он требует определенной подготовки и практики. Не все темы требуют такого расширенного поиска литературы. Для раскрытия некоторых тем достаточно работы со словарями, справочниками и энциклопедиями. Ряд других тем можно раскрыть с помощью информации, найденной в алфавитном и систематическом каталогах ближайшей библиотеки (районной, городской, университетской). Но есть темы и вопросы, по которым информации очень мало, и ее приходится собирать, используя все возможности поиска. Чем шире сформулирована тема, тем легче найти литературу по ней. Соответственно, чем более узкая тема, тем сложнее будет подобрать необходимую литературу.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown</title>
      <link>https://marrina6735.github.io/ru/post/markdown/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 13:37:50 +0300</pubDate>
      <guid>https://marrina6735.github.io/ru/post/markdown/</guid>
      <description>&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Markdown&#34; srcset=&#34;
               /ru/post/markdown/3.1_hud0d0e31c770a5c827d51e3403195cf9a_22546_0ee758a4da6fa40941c2a64b6a2e2a44.webp 400w,
               /ru/post/markdown/3.1_hud0d0e31c770a5c827d51e3403195cf9a_22546_439bd3b0f6206e689066e7fe6e992b4c.webp 760w,
               /ru/post/markdown/3.1_hud0d0e31c770a5c827d51e3403195cf9a_22546_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://marrina6735.github.io/ru/post/markdown/3.1_hud0d0e31c770a5c827d51e3403195cf9a_22546_0ee758a4da6fa40941c2a64b6a2e2a44.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;392&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;язык-разметки-markdown-форматирование-текста&#34;&gt;Язык разметки Markdown: Форматирование текста&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Markdown - это язык разметки для создания форматированного текста с помощью обычного текстового редактора. Основная цель его разработки - читабельность: язык читается как есть, без обилия тегов и инструкций по форматированию. В отличие, например, от HTML, который имеет очевидные теги и инструкции по форматированию, что делает его более трудным для чтения человеком.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown широко используется программистами в сфере разработки программного обеспечения. Однако он также широко используется в:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;блоги и программное обеспечение CMS (например, WordPress),
обмен мгновенными сообщениями и чат (например, Discord, Reddit),
онлайн-форумах,
совместное программное обеспечение,
(программное обеспечение) документация,
файлы readme (репозитории GitHub).
Поэтому, безусловно, стоит узнать и понять синтаксис, который, к счастью, прост! Любой может его выучить.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;изучить-синтаксис-markdown&#34;&gt;Изучить синтаксис Markdown&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Если вы новичок в Markdown, я советую вам начать с моей шпаргалки по Markdown, которая на самом деле больше, чем просто шпаргалка. Она содержит объяснения и ссылки на дополнительные ресурсы, которые могут вам понадобиться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Далее, возможно, вы захотите узнать, как создать таблицу. Хотя этот вопрос также рассматривается в нашей шпаргалке, здесь достаточно много деталей, чтобы таблицы заслуживали отдельной статьи.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Далее: как выравнивать текст по центру в Markdown. Этот вопрос мне задают многие читатели, поэтому я создал обширную статью, в которой вы узнаете, как центрировать изображения, заголовки, текст и таблицы в Markdown.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы пишете техническую документацию, вы, вероятно, захотите использовать блоки кода в Markdown. Большинство парсеров поддерживают блоки кода и даже предлагают возможность подсветки синтаксиса.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;история&#34;&gt;История&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Джон Грубер и Аарон Шварц создали язык разметки в 2004 году с целью создать нечто удобочитаемое и привлекательное для человека в виде исходного кода. Результат: он, как правило, улучшает читаемость обычного текста, а не ухудшает ее. Кроме того, благодаря используемым соглашениям мы можем преобразовывать Markdown в другие форматы, такие как HTML, PDF или RTF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основным источником вдохновения для его синтаксиса послужили существующие соглашения для разметки обычного текста в электронной почте, хотя он также опирается на более ранние языки разметки, такие как reStructuredText.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;расширение-файлов-markdown&#34;&gt;Расширение файлов Markdown&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Файлы в формате Markdown имеют расширение .md. Имя файла, которое вы часто встречаете, - это файл README.md в хранилищах кода, например, на GitHub. Если вам интересно, что это за файл, и вы хотите узнать, как создать его самостоятельно, прочитайте все об этом на нашей странице о файлах README.md.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Последняя неделя 02.05-08.05</title>
      <link>https://marrina6735.github.io/ru/post/last_week3/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 13:31:06 +0300</pubDate>
      <guid>https://marrina6735.github.io/ru/post/last_week3/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;моя-прошлая-неделя&#34;&gt;Моя прошлая неделя&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-я-провел-прошлую-неделю&#34;&gt;Как я провел прошлую неделю?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Неделя была замечательной, потому что это был День Победы, празднование победы Красной Армии и советского народа над нацистской Германией в Великой Отечественной войне 1941-1945 годов. Я провел это время со своей семьей в Санкт-Петербурге и увидел величественный парад и фантастический фейерверк. Также я не забывал о своей учебе, включая лабораторные работы, контрольные и рефераты по различным дисциплинам, и вовремя сдавал все свои работы в ТУИС.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;мой-обзор-недели&#34;&gt;Мой обзор недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Я считаю, что провела прошлую неделю продуктивно и полезно, потому что вовремя выполнила все задания и работы, а свободное время провела с любимыми людьми и занятиями.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git</title>
      <link>https://marrina6735.github.io/ru/post/git/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 04:07:28 +0300</pubDate>
      <guid>https://marrina6735.github.io/ru/post/git/</guid>
      <description>&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Git_logo&#34; srcset=&#34;
               /ru/post/git/2.1_hu0c75402bf6260087508053ede8f537ac_147726_5e0d4ae327d96a04b82c100b67695504.webp 400w,
               /ru/post/git/2.1_hu0c75402bf6260087508053ede8f537ac_147726_abff14f020fe46879d623ffecccc26f6.webp 760w,
               /ru/post/git/2.1_hu0c75402bf6260087508053ede8f537ac_147726_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://marrina6735.github.io/ru/post/git/2.1_hu0c75402bf6260087508053ede8f537ac_147726_5e0d4ae327d96a04b82c100b67695504.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;428&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Эта глава посвящена началу работы с Git. Мы начнем с объяснения некоторых сведений об инструментах контроля версий, затем перейдем к тому, как запустить Git в вашей системе, и, наконец, как настроить его для начала работы. В конце этой главы вы должны понять, зачем нужен Git, почему вы должны его использовать, и вы должны быть полностью готовы к этому.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;о-контроле-версий&#34;&gt;О контроле версий&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Что такое &amp;ldquo;контроль версий&amp;rdquo;, и почему это должно вас волновать? Контроль версий - это система, которая записывает изменения в файле или наборе файлов с течением времени, чтобы впоследствии вы могли вспомнить конкретные версии. В примерах, приведенных в этой книге, в качестве файлов для контроля версий вы будете использовать исходный код программного обеспечения, хотя в действительности это можно делать практически с любым типом файлов на компьютере.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы графический или веб-дизайнер и хотите сохранить каждую версию изображения или макета (а вы наверняка этого хотите), то система контроля версий (СКВ) - очень разумное решение. Она позволяет вернуть выбранные файлы к предыдущему состоянию, вернуть весь проект к предыдущему состоянию, сравнить изменения во времени, посмотреть, кто последний раз изменил что-то, что может вызвать проблему, кто и когда ввел проблему, и многое другое. Использование VCS также обычно означает, что если вы что-то испортите или потеряете файлы, вы сможете легко восстановить их. Кроме того, вы получаете все это за очень небольшие накладные расходы.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;локальные-системы-контроля-версий&#34;&gt;Локальные системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Многие люди предпочитают использовать метод контроля версий, копируя файлы в другой каталог (возможно, каталог с временной меткой, если они умны). Этот подход очень распространен, потому что он очень прост, но он также невероятно склонен к ошибкам. Легко забыть, в каком каталоге вы находитесь, и случайно записать не в тот файл или скопировать файлы, которые вы не хотели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы справиться с этой проблемой, программисты давно разработали локальные VCS, которые имели простую базу данных, хранящую все изменения файлов под контролем ревизий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одним из самых популярных инструментов VCS была система под названием RCS, которая и сегодня распространяется на многих компьютерах. RCS работает путем хранения наборов патчей (то есть различий между файлами) в специальном формате на диске; затем она может воссоздать вид любого файла в любой момент времени путем сложения всех патчей.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;централизованные-системы-контроля-версий&#34;&gt;Централизованные системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Следующая серьезная проблема, с которой сталкиваются люди, - это необходимость сотрудничества с разработчиками на других системах. Для решения этой проблемы были разработаны централизованные системы контроля версий (CVCS). Эти системы (такие как CVS, Subversion и Perforce) имеют один сервер, на котором хранятся все версионные файлы, и несколько клиентов, которые проверяют файлы из этого центрального места. В течение многих лет это был стандарт для контроля версий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Такая система имеет много преимуществ, особенно по сравнению с локальными VCS. Например, каждый в определенной степени знает, что делают все остальные участники проекта. Администраторы имеют тонкий контроль над тем, кто что может делать, и администрировать CVCS гораздо проще, чем работать с локальными базами данных на каждом клиенте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако у этой системы есть и серьезные недостатки. Наиболее очевидным из них является единая точка отказа, которую представляет собой централизованный сервер. Если этот сервер выйдет из строя на час, то в течение этого часа никто не сможет ни сотрудничать, ни сохранять версионные изменения того, над чем они работают. Если жесткий диск, на котором находится центральная база данных, будет поврежден, а резервные копии не будут сохранены, вы потеряете абсолютно все - всю историю проекта, за исключением отдельных снимков, которые люди сохранили на своих локальных машинах. Локальные VCS страдают от той же проблемы - когда вся история проекта хранится в одном месте, вы рискуете потерять все.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;распределенные-системы-контроля-версий&#34;&gt;Распределенные системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Здесь на помощь приходят распределенные системы контроля версий (DVCS). В DVCS (таких как Git, Mercurial, Bazaar или Darcs) клиенты не просто проверяют последний снимок файлов; скорее, они полностью зеркалируют репозиторий, включая всю его историю. Таким образом, если какой-либо сервер умрет, а эти системы сотрудничали через этот сервер, любой из клиентских репозиториев может быть скопирован на сервер для восстановления. Каждый клон на самом деле является полной резервной копией всех данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более того, многие из этих систем прекрасно справляются с наличием нескольких удаленных репозиториев, с которыми они могут работать, так что вы можете сотрудничать с разными группами людей разными способами одновременно в рамках одного проекта. Это позволяет создавать несколько типов рабочих процессов, которые невозможны в централизованных системах, например, иерархические модели.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;краткая-история-git&#34;&gt;Краткая история Git&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Как и многие великие вещи в жизни, Git начался с небольшого творческого разрушения и жарких споров.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ядро Linux - это проект программного обеспечения с открытым исходным кодом довольно большого масштаба. В первые годы поддержки ядра Linux (1991-2002) изменения в программном обеспечении передавались в виде патчей и архивных файлов. В 2002 году проект ядра Linux начал использовать проприетарную систему DVCS под названием BitKeeper.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В 2005 году отношения между сообществом разработчиков ядра Linux и коммерческой компанией, разработавшей BitKeeper, испортились, и статус бесплатного инструмента был аннулирован. Это побудило сообщество разработчиков Linux (и, в частности, Линуса Торвальдса, создателя Linux) разработать собственный инструмент, основанный на некоторых уроках, полученных при использовании BitKeeper. Некоторые цели новой системы были следующими:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Скорость&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Простой дизайн&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;надежная поддержка нелинейной разработки (тысячи параллельных ветвей)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Полностью распределенная&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Способность эффективно обрабатывать большие проекты, такие как ядро Linux (скорость и размер данных).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;С момента своего появления в 2005 году Git развивался и совершенствовался, чтобы стать простым в использовании и при этом сохранить свои первоначальные качества. Он удивительно быстр, очень эффективен при работе с большими проектами и имеет невероятную систему ветвления для нелинейной разработки (см. Git Branching).&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;что-такое-git&#34;&gt;Что такое Git?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Итак, что такое Git в двух словах? Это важный раздел для усвоения, потому что если вы понимаете, что такое Git и основы его работы, то эффективное использование Git будет для вас намного проще. Изучая Git, постарайтесь очистить свой разум от того, что вы можете знать о других ВКС, таких как CVS, Subversion или Perforce - это поможет вам избежать легкой путаницы при использовании инструмента. Несмотря на то, что пользовательский интерфейс Git довольно похож на эти другие VCS, Git хранит и обрабатывает информацию совершенно по-другому, и понимание этих различий поможет вам избежать путаницы при его использовании.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;командная-строка&#34;&gt;Командная строка&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Существует множество различных способов использования Git&amp;rsquo;а. Существуют оригинальные инструменты командной строки, а также множество графических пользовательских интерфейсов с различными возможностями. В этой книге мы будем использовать Git в командной строке. Во-первых, командная строка - это единственное место, где можно выполнить все команды Git&amp;rsquo;а - большинство графических интерфейсов для простоты реализуют лишь часть функциональности Git&amp;rsquo;а. Если вы знаете, как запустить версию командной строки, вы, вероятно, также сможете понять, как запустить версию графического интерфейса, в то время как обратное не обязательно верно. Кроме того, хотя выбор графического клиента - дело личного вкуса, у всех пользователей будут установлены и доступны инструменты командной строки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поэтому мы ожидаем, что вы будете знать, как открыть Terminal в macOS или Command Prompt или PowerShell в Windows. Если вы не знаете, о чем идет речь, возможно, вам придется остановиться и быстро изучить этот вопрос, чтобы вы могли следовать остальным примерам и описаниям в этой книге.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;резюме&#34;&gt;Резюме&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Вы должны иметь базовое понимание того, что такое Git и чем он отличается от любых централизованных систем контроля версий, которые вы, возможно, использовали ранее. У вас также должна быть рабочая версия Git&amp;rsquo;а в вашей системе, настроенная под ваши личные данные. Настало время изучить некоторые основы Git.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Последняя неделя 25.04-01.05</title>
      <link>https://marrina6735.github.io/ru/post/last_week/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 03:49:09 +0300</pubDate>
      <guid>https://marrina6735.github.io/ru/post/last_week/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;моя-прошлая-неделя&#34;&gt;Моя прошлая неделя&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-я-провел-прошлую-неделю&#34;&gt;Как я провел прошлую неделю?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Я рад, что вы решили прочитать мой первый пост. Начну с того, что каждый понимает под словом &amp;ldquo;продуктивный&amp;rdquo; разные вещи. Я расскажу вам, как я провел прошлую неделю. Началась она, конечно же, с лекций и семинаров, я просматривала файлы и презентации по материалам курса, необходимые для лабораторных работ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, я активно работаю в студенческом комитете, в частности в научном студенческом обществе, интересуюсь статьями, их переводом, выводом формул и написанием программ по определенным данным. Если говорить более конкретно, то я сделал три лабораторные работы, включая презентации и доклады по операционным системам, а также написал программы на двух языках программирования по другим дисциплинам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Благодаря тому, что я все сделал в начале недели, я смог пораньше поехать в родной город на каникулы и провести время с семьей. Мы вместе посмотрели фильм по телевизору, а именно новую версию &amp;ldquo;Человека-паука 2019&amp;rdquo; с Томом Холландом в главной роли.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;мой-обзор-недели&#34;&gt;Мой обзор недели&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Я считаю, что провела прошлую неделю продуктивно и с пользой, потому что вовремя выполнила все задания и работу, а свободное время провела с любимыми людьми и занятиями.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcome to Wowchemy, the website builder for Hugo</title>
      <link>https://marrina6735.github.io/ru/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://marrina6735.github.io/ru/post/getting-started/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;The Wowchemy website builder for Hugo, along with its starter templates, is designed for professional creators, educators, and teams/organizations - although it can be used to create any kind of site&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The template can be modified and customised to suit your needs. It&amp;rsquo;s a good platform for anyone looking to take control of their data and online identity whilst having the convenience to start off with a &lt;strong&gt;no-code solution (write in Markdown and customize with YAML parameters)&lt;/strong&gt; and having &lt;strong&gt;flexibility to later add even deeper personalization with HTML and CSS&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;You can work with all your favourite tools and apps with hundreds of plugins and integrations to speed up your workflows, interact with your readers, and much more&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
















&lt;figure  id=&#34;figure-the-template-is-mobile-first-with-a-responsive-design-to-ensure-that-your-site-looks-stunning-on-every-device&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/master/academic.png&#34; alt=&#34;The template is mobile first with a responsive design to ensure that your site looks stunning on every device.&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;
      The template is mobile first with a responsive design to ensure that your site looks stunning on every device.
    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2 id=&#34;get-started&#34;&gt;Get Started&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;👉 &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/templates/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Create a new site&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📚 &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Personalize your site&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💬 &lt;a href=&#34;https://discord.gg/z8wNYzb&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Chat with the &lt;strong&gt;Wowchemy community&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; or &lt;a href=&#34;https://discourse.gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Hugo community&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🐦 Twitter: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/wowchemy&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;@wowchemy&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/GeorgeCushen&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;@GeorgeCushen&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%23MadeWithWowchemy&amp;amp;src=typed_query&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#MadeWithWowchemy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💡 &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/issues&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Request a &lt;strong&gt;feature&lt;/strong&gt; or report a &lt;strong&gt;bug&lt;/strong&gt; for &lt;em&gt;Wowchemy&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;⬆️ &lt;strong&gt;Updating Wowchemy?&lt;/strong&gt; View the &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/hugo-tutorials/update/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Update Tutorial&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/updates/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Release Notes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;crowd-funded-open-source-software&#34;&gt;Crowd-funded open-source software&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;To help us develop this template and software sustainably under the MIT license, we ask all individuals and businesses that use it to help support its ongoing maintenance and development via sponsorship.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-click-here-to-become-a-sponsor-and-help-support-wowchemys-future-httpswowchemycomplans&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/plans/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;❤️ Click here to become a sponsor and help support Wowchemy&amp;rsquo;s future ❤️&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;As a token of appreciation for sponsoring, you can &lt;strong&gt;unlock &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/plans/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;these&lt;/a&gt; awesome rewards and extra features 🦄✨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ecosystem&#34;&gt;Ecosystem&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/hugo-academic-cli&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Hugo Academic CLI&lt;/a&gt;:&lt;/strong&gt; Automatically import publications from BibTeX&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;inspiration&#34;&gt;Inspiration&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://academic-demo.netlify.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Check out the latest &lt;strong&gt;demo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; of what you&amp;rsquo;ll get in less than 10 minutes, or &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/user-stories/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;view the &lt;strong&gt;showcase&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; of personal, project, and business sites.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Page builder&lt;/strong&gt; - Create &lt;em&gt;anything&lt;/em&gt; with &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/page-builder/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;widgets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;elements&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Edit any type of content&lt;/strong&gt; - Blog posts, publications, talks, slides, projects, and more!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create content&lt;/strong&gt; in &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Markdown&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/import/jupyter/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Jupyter&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, or &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/install-locally/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;RStudio&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Plugin System&lt;/strong&gt; - Fully customizable &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/customization/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;color&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;font themes&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Display Code and Math&lt;/strong&gt; - Code highlighting and &lt;a href=&#34;https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Mathematics&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;LaTeX math&lt;/a&gt; supported&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Integrations&lt;/strong&gt; - &lt;a href=&#34;https://analytics.google.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Google Analytics&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://disqus.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Disqus commenting&lt;/a&gt;, Maps, Contact Forms, and more!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Beautiful Site&lt;/strong&gt; - Simple and refreshing one page design&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Industry-Leading SEO&lt;/strong&gt; - Help get your website found on search engines and social media&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Media Galleries&lt;/strong&gt; - Display your images and videos with captions in a customizable gallery&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mobile Friendly&lt;/strong&gt; - Look amazing on every screen with a mobile friendly version of your site&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Multi-language&lt;/strong&gt; - 34+ language packs including English, 中文, and Português&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Multi-user&lt;/strong&gt; - Each author gets their own profile page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Privacy Pack&lt;/strong&gt; - Assists with GDPR&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Stand Out&lt;/strong&gt; - Bring your site to life with animation, parallax backgrounds, and scroll effects&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;One-Click Deployment&lt;/strong&gt; - No servers. No databases. Only files.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wowchemy and its templates come with &lt;strong&gt;automatic day (light) and night (dark) mode&lt;/strong&gt; built-in. Alternatively, visitors can choose their preferred mode - click the moon icon in the top right of the &lt;a href=&#34;https://academic-demo.netlify.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Demo&lt;/a&gt; to see it in action! Day/night mode can also be disabled by the site admin in &lt;code&gt;params.toml&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/customization&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Choose a stunning &lt;strong&gt;theme&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;font&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; for your site. Themes are fully customizable.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;license&#34;&gt;License&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2016-present &lt;a href=&#34;https://georgecushen.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;George Cushen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
